@inproceedings{Lepagnol-Gerald-Ghannay-Servan-Rosset:JEP-TALN:2024,
    author = "Lepagnol, Pierre and Gerald, Thomas and Ghannay, Sahar and Servan, Christophe and Rosset, Sophie",
    title = "Les petits mod\`eles sont bons : une \'etude empirique de classification dans un contexte zero-shot",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "113-129",
    note = "",
    abstract = "Ce travail s'inscrit dans le d\'ebat sur l'efficacit\'e des grands mod\`eles de langue par rapport aux petits pour la classification de texte par amor\c{c}age (prompting). Nous \'evaluons ici le potentiel des petits mod\`eles de langue dans la classification de texte sans exemples, remettant en question la pr\'edominance des grands mod\`eles. \`A travers un ensemble diversifi\'e de jeux de donn\'ees, notre \'etude compare les petits et les grands mod\`eles utilisant diff\'erentes architectures et donn\'ees de pr\'e-entra{\^\i}nement. Nos conclusions r\'ev\`elent que les petits mod\`eles peuvent g\'en\'erer efficacement des \'etiquettes et, dans certains contextes, rivaliser ou surpasser les performances de leurs homologues plus grands. Ce travail souligne l'id\'ee que le mod\`ele le plus grand n'est pas toujours le meilleur, sugg\'erant que les petits mod\`eles \'economes en ressources peuvent offrir des solutions viables pour des d\'efis sp\'ecifiques de classification de donn\'ees",
    keywords = "Zero-shot,Prompting,language modeling,LLMs,data labeling",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0636.pdf"
}
